%@P:exocorcp
%@metapost:303transcons.mp
%@Dif:2
\compo{3}{303transcons}{1}{
Sur la figure ci-contre :
\begin{myenumerate}
\item construis l'image de la figure $\cal F$ par la translation de vecteur $\vecteur{HG}$.
\item construis l'image de la figure $\cal G$ par la translation de vecteur $\vecteur{CE}$.
\item construis l'image de la figure $\cal H$ par la translation de vecteur $\vecteur{FH}$.
\item construis l'image de la figure $\cal I$ par la translation de vecteur $\vecteur{EB}$.
\item construis l'image de la figure $\cal J$ par la translation de vecteur $\vecteur{AB}$.
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Construction de l'image de figures par une translation définie par un vecteur. Permet de faire des rappels sur la technique de construction et de consolider l'image mentale d'un vecteur.
%@Correction:
\[\includegraphics{303transcons.4}\]